荃灣柏傲灣一房癲賣1,008萬 「80後」豪俾300萬稅

即時財經 2018-02-05 13:43:05 HKT

【新增買家背景及影片】
股災下樓市照破頂，荃灣一房單位成交價首度突破1,000萬元!

新世界（017）荃灣柏傲灣1A座57樓C室一房單位，實用面積421方呎，消息指剛以高達1,008.6萬元售出，呎價23,957元，成為新界區有史以第一次有一房間隔的細單位賣過千萬元。據知，買家為來自歐洲的「80後」外籍人士，是次入市須支付30%辣稅，涉及稅款約303萬元。若計及有關重稅，是次購入全新界最貴一房單位，總入市成本更高達約1,312萬元。

另外，該外籍客今日同時買入1A座49樓D室四房戶，實用面積1,039方呎，成交價2,157.3萬元，兩伙掃貨金額合共3,165.9萬元，再另交辣稅約950萬元，差不多是一個一房單位的樓價。一房會用作收租，預計收租約2萬元，大單位則留作自住。

上述一房單位去年3月公佈價單，定價1,179.7萬元，即使以即供最高14.5%折扣計，折實價1,008.6萬元，呎價近2.4萬元，單位放盤接近一年終成交易手。

2000萬既屋收得2皮租

睇錯 自

買乜嘢家呀、地產商揾個“買家”煲熱佢、好過賣廣告、總有啲羊群跟住上……

人家想「洗」下錢姐

香港 - 洗__錢天堂

先唔理佢間屋之後升定跌

投資一千三百幾萬收兩萬蚊一個月租